疑dem beat噪音惹不滿 浸大學生高空擲物

早上7時，九龍塘浸會大學南座與北座學生宿舍對開空地，有學生叫口號，疑噪音引起其他宿生不滿，有人從高處掟下雜物，包括膠樽、汽水罐、清潔液膠樽等。警方接報到場調查，暫時沒有人被捕。

一名男同學向《蘋果》透露，今日是學期終結前最後一日住宿舍，宿生習慣在這一天早上聚集，在地下dem beat呼叫社堂口號，為時約5至7分鐘。事發時周樹人堂和宋慶齡堂共約有300人在空地，輪流叫口號，期間有物件由南座宿舍擲下，其中一個樽擊中女同學的頭和眼，其他人爭相走避，情況混亂。該名男同學續稱，不知擲物者的動機。

Dem beat是大學的校園文化，意思是Demonstration of beat，即拍手腳踏地並叫口號的行爲，通常在莊活動宣傳和O Camp時學生會進行Dem beat來吸引人注意，同時也有建立隊員認同感和團結精神的用途。

咁都報警，垃圾

7點咁撚嘈

該名男同學續稱，不知擲物者的動機。

7 點 就嘈生哂, 叫我點訓

好波

嗰個係城大

dem beat狗

西洋菜街無擲o野其實已經好包容

on9朝早七點係我樓下嘈撚住曬唔掟撚死你都算係咁喇

扔得好
屌你老母晨早流流

阻人訓覺會比人掟野

NDS: 這麼吵怎麼睡

做得好

又係D懶係大學文化既行為

嘈撚住晒

You disturb me fucking, your spring pocket will be barbecued!

無人出去大嗌屌你老母依家幾點呀？

全部同我起身

成班弱智

屌都慳返，直擲

分分鐘琴日通頂交report，訓咗幾個鐘就俾人嘈醒

拍手腳踏地嗰啲行為叫神打喎

今日quit hall日 應該唔撚關事啦 擺明係通宵飲完酒成班癲撚左

又黎

抵啦

成班垃圾係度叫囂

想表達啲乜
斷估唔會係“外國學生都係咁啦”掛

唔敢睇

自從明白點解旺角西洋菜街會有人擲漒水後,我只會對呢d人講句抵撚死

其實dem beat 呢個行為好柒

利申: 外國

柒撚到呢 以為好撚熱血 點知原來係on9 行為

The haka (plural haka, as in Māori, so in English) is a traditional war cry, war dance, or challenge from the Māori people of New Zealand.
Haka真係人地民族文化黎
同埋人地都唔會 7 點鐘就 300 人一齊係hall 樓下咁嗌啦

支持 阻人訓教燒春袋

咁都唔知動機
咪就係扔撚到你收皮囉

抵撚死啦 夠型啦今次真係

7點

掟得好
其實佢地成日做埋D馬騮戲肉唔肉酸?

我覺得無所謂，個人喜好
但唔好嘈人，記得呢個位圍住都係宿晨早流流真係多得佢哋唔少

掟盡無悔

掟得好準

最好笑既係 掟野既人自己凌晨四點dem完

Dem番支和聲beat

掟個beat

On9到咁都冇所謂 你係咪on9入面既一分子？

我好似你咁on9就係唔係都話人on9先啦

抵撚死
叫乜春，香港大學果D口號又柒

咁撚樣都唔叫on9

唔通叫熱血咩

入沙咀博盡無悔

搏盡無悔

俾人掟到有乜所謂？唔係話搏盡無悔？

Dem乜撚野beat??呢啲行為好撚肉酸，讀書書就讀書啦，dem個beat讀書好啲嫁？
利申:社會大學

on9當有趣

7點我都屌啦

冇人流血就偷笑啦，仲扮無辜。

起碼佢哋過得自在

lihkg大把人連浸會都無得佢讀
一係有班更傻既死讀爛讀出到嚟用唔番之餘仲搵埋啲普通文員工

屌條柒頭唔係想話人地haka係dem beat卦
我覺得呢條片好型
欖球員 籃球員出場前都會跳
係毛利族文化黎 成個新西蘭都有

至於香港dem beat 垃圾黎

更何況人地係好識做咁係個禮堂到跳
唔似得香港班垃圾日日喺度擾民

掟空樽咁俾面

用人身攻擊黎掩飾呢個行為係戇鳩既事實

掟人個個自己凌晨四點

樓下： 大家比個beat 黎
樓上： 空樽比緊beat (呀 屌 跌左落街添）
純FF

呢條片既background係班學生跳佢地傳統毛利人既戰舞去歡送個退休既老師

你唔係覺得同香港班友dem beat 一樣掛？

想問用膠袋入D屎屎尿尿 擲落去會犯咩法

on99幾百人晨7咁早走去人地樓下叫人起身

普通襲擊
高空擲物
公眾地方行為不檢

大學生

係咪仲有項
XX引致他人受傷

Haka係人哋國家文化戰舞，香港啲76係咪準備去殺敵？

抵撚死

反告返dem beat友 非法集結、公眾地方行為不檢

呢個好似要有固定攻擊對象先告得入
利申:鳩up

未到9半同星期日好似唔可以製造噪音

起身屌閪啦

屌那媽由夜晚十點叫撚到兩三點未試過叫到咁夜

咁大個人仲成個小朋友咁係到嗌

7點 死撚開啦

阻住人瞓覺,抵死

評論前請知道
1. 呢班掉野嘅人凌晨四點先dem完來
2. 係咪嘈就可以傷人？佔中打人有理？
3. 唔會日日dem但quit hall前一日係會隨時dem

我以前係宿生，冇去dem過，屬於毒嘅一類。覺得臨走前呢種熱情好正常，但都同意盡量唔好影響人。規條係比七點dem，相反掉野嘅主席係凌晨四點dem。如果覺得七點都唔得，可以搵辦法改條例而唔係直接傷人，如果傷人冇問題，係咪有咩不滿都可以透過呢個方法解決？你話日日如此dem就話離譜，但如果係某啲既定特定可預先知道嘅日子，又冇違反規例，又為大部分宿生所接受，其實係咪真係叫抵死呢？你覺得係，我真係屌你老母。

抵啦
咁都報警

1唔係
2唔可以
3唔會日日dem就真係未必啦

結論:都係抵死

唔好鬥邊個早邊個遲喇
打和啦

ho ball
最好掟死幾個
消滅dem beat文化

掟水彈啦梗係

尿彈好d

啲囡囡濕曬身 即刻拖上去執番劑

唔通自認嘈住人訓教咩

所以我屌你老母
唔好講未必，講幾時，影響幾大
幾多人不滿，又幾多人只許州官
就算唔係琴日
我擔保佢地試過凌晨四點dem

浸大完左sem
宿舍根本冇人7點會起身
冇下晝2-3點都唔會西
咁早嘈就抵俾人掟啦
仲好意思報警

未訓醒係到嘈你都燥啦

Dem盡無悔

我肯定你條柒頭有份
唔係點解係度唱反調

屌你睇完歐霸5點半先訓你班仆街七點係到嘈

大學生愈黎愈低質 人身攻擊黎合理化dem beat
仲要講到bu好撚勁咁 笑死人咩

都唔知dem mud 9

就算係自己屋企7點dem beat都會比屋企人屌到仆街啦

總之dem beat文化就on99
騷擾到人不突止又柒
理撚得你咩熱情唔熱情
舉埋啲咩佔中9唔撚搭8例子
我話你知毓民成個杯車落689度大把人撐
咁又代表咩呀 你係咪覺得毓民應該坐喺度同689慢慢針 改變而家香港呀

嘩 好撚型呀 成功人士呀

Dem beat是大學的校園文化，意思是Demonstration of beat，即拍手腳踏地並叫口號的行爲，通常在莊活動宣傳和O Camp時學生會進行Dem beat來吸引人注意，同時也有建立隊員認同感和團結精神的用途。

屌人地四點dem就代表我7點dem係啱
世界級邏輯

酸到 我地bu算係亞洲頂尖大學
你想學我地dem咪比心機考dse囉

Bu 傳理中醫 屌打三大

讀bu讀到佢咁撚有自信第一次見 出到黎見到其他u畢業生就成碌廢柴咁

dem beat 實力位居亞洲前8

唔怪得咁多濕鳩大學生畢業後做保險，因為可以延續呢d dem beat, 去旅行, 千字文, 拎獎 文代

咪係 三大車尾燈都未見到啦

傳理呢科神學真係呢...個個畢業係度dum春袋

我地一齊dem返個和聲beat好冇啊

最後一日就要dem beat 到時出黎做野 last day又會唔會同老細dem返個beat先走
分分鐘連散水餅都慳返

個問題係呢樣野根本弱智先做

狗咬狗
其實你地全部都係垃圾
一齊入堆填區啦屌你地老母

Bu根本就辣殺

兩邊都係狗
睇狗咬狗最開心

燃燒青春好撚正呀

屌，其他hall試過晨早dem你就要以牙還牙？
hall友真係on99狗咬狗

到底依個post有幾多大學生

1

你鍾意啦
全部女人都係雞啊嘛
上面講過唔再浪費口水

有冇巴打記得有條片係影住一班hku嘅男人係到做埋啲on9手勢

見到BU都自卑 大學生 天之驕子 有神快拜

讀bu 讀到有熱情？ 唔撚係掛

邊係以牙還牙呀
係事前已經互相知道今日既安排
而且只限今日 因為係last day

攪撚錯6頁都未有和聲beat

佔中例子係講緊黑社會同黑警打鳩你地
係咪就代表啱同合理
講緊你自己嘅不滿化為武力傷人
你話革命就係承受呢個犯法事實
去用生命守護一種最高價值
唔係代表啱，而係自願承受呢種責任
香港比你話事真係死得人多

騷擾方面第一個回覆你又唔睇
一句總之就算，真係叻仔

有冇巴打可以比link 我

講咁多做乜
都係垃圾 dem beat

有人話讀浸大的人蠢D，我以前唔信，而家信了。

真心唔係葡萄 但我覺得懶有咁heart咁嗌口號真係好柒 唔知點解啲人會投入到忘我嘅境界

因為舍堂規條係容許
呢規條部分就係為咗保障宿生而設嘅
咁佢地已經遵守咗
如果話條例虧咁你咪去改
唔改又齋傷人，係乜撚野野蠻人？
而且佢凌晨dem就真係錯

得啦
掟野傷人係人都知唔啱架啦
但俾人掟嗰班依然係抵撚死

規矩係7點就俾人dem,呢樣係舍堂組批準,7點準時dem有乜問題？咁撚樣掉嘢仲話好, 你地真係痴撚線

過分燃燒會收皮
所以一定會搵個平衡

你仲未知發生咩事
都印證咗呢度好多人就係咁

一直都係講緊dem beat on9
就拉去掉野岩唔岩

熱情主要來自友誼
再者唔係三大先可以有熱情
係咪哈佛清華又可以賤視你呢？

呢間大學真係...

因為抵死所以抵死，明白
至少你係冇經思考而有呢個結論
好多啲人諗完都覺得抵死
希望你可以認真審視成件事

我都覺得過分投入好戇鳩
好似狂熱宗教咁

俾你呢啲摺毒讀hku都唔會有熱情

高空擲物一撚定係犯法
但觀點與角度問題
如果你扔9普通學生 咁的確係仆街冚家剷
但你扔9班dem beat狗就係ho ball 大快人心
不過依然係犯法無錯

其實真係唔需要咁妖魔化件事
個情況其實只係好似球隊/啦啦隊嗌自己隊名
分別只係人多d咁解

7點鐘o益口號

其實2邊都唔岩 咁早真係嘈醒人

有事前通知 而且只限last day一日會咁做

以戇鳩野為文化 香港大學生都幾可悲

撞邪呀屌

有通知還有通知, 點解唔可以改中午時間?
琴日應該好多人睇完歐霸 先訓覺...

姐係人人都知嗰日會dem,
住之前已經會有人講咩係dem beat,
又知嗰日七點係容許dem嘅，
而佢地唔係日日或者隔幾日就dem
只係臨走前一日係規例容許嘅情況下dem
而主流宿生都接受呢一日嘅dem行為
既係約定俗成，又唔違反條例，更為主流接受，何解稱為狗？

佢地個個目無表情似俾人迫住嗌咁 睇唔出熱情在邊

你知唔知同一條「規矩」都可以有唔同操作?你講緊呢種係好official寫到明嘅規矩
但係你知唔知係現實生活中,我地係有種叫做日常生活上對於規矩嘅運用?呢個世界係運行緊後者個種規矩,唔代表黑字白紙所訂定嘅規矩就係完全正當

如果係其他地方就係抵死
因為大部分人都係唔接受清早就嘈鳩
但事發地點係舍堂
大部分人都接受呢個行為
係連啲封建保守規條都比
然後掉嗰班人更加係四點為咗嘈醒人來dem
姐係你去某啲國家食牛肉比人打死係抵
但你係香港食牛肉比該國人打死就唔合理

基本認同，
所以話如果覺得唔合理可以要求改例
而重點係舍堂呢個現實環境係容許呢個行為
如果話係普通民居咁做就真係唔啱
詳細係上一個回覆講咗

破地獄咁款

因為12點前要checkout 過左就聚集唔到人

原來規矩俾就等於冇問題

又多幾個人入 沙咀 比阿sir撚

就算係規例容許
但你7點走出黎擾人清夢件事本身於常理已經唔啱啦
當你下晝quit hall
由9點到3 4點都大把時間可以dem啦
大學生黎架啦
唔係要規例話你知對錯
係要自身懂得分別對錯

阻人瞓教 尤如殺人父母

點解得香港先會咁on9有呢種文化

如果係shitty一定成張檯掟落街

每個人都有做on9野階段
班大學生中學時被壓太耐，上到u一下子辭放出黎
做返外國小學中學d on9野

其實有時唔想講出口 怕講完又話係喂威圍
住宿舍既人其實會知 lastday會留低既人其實一定會玩通宵唔會訓
而去到七點純粹因爲四堂要輪流排隊用廣場 咁岩輪到就七點 整個過程只會約莫維持好短既時間
或者你唔會認同呢種習慣 但無理由去支持人用殺得死人既方式去發洩
尤其係當襲擊者本人係三小時前 正正就係相同活動既帶領者

比人掟中嗰個抵撚死la, 七點幾晨早流流嘈撚住人瞓覺

皇天擊殺dem beat撚

所以規例只係我其中一個論據
從來冇話規例容許一定啱
只係講清楚佢地係合理地dem

如果係其他地方我認同要鬧
問題係點解係一個大家認同嘅環境下
做主流接受嘅行為就要話人係狗？
等於點解你覺得七點係唔合理
因為你嘅環境主流都覺得呢個係訓覺時間
亦都有法例保障你例如裝修限制嗰啲

而係舍堂，
主流都接受咗呢日係會自由dem
你入來已經知道的,係呢度嘅現實情況
而亦都係規條所容許嘅
咁嘅情況係咪仲係狗係抵死呢？
我認為不足以咁樣判定

你啱，我已經係大學生
所以我一定會細心審視每件事
多謝

班人諗野好撚自我中心
唔會諗下會唔會騷擾到人
淨係諗既然規則允許你就入唔到我數

我覺得需要補充返一項資訊
平常日子七點當然係一定阻住人訓覺
但lastday選擇stay既基本上係冇人唔玩通宵

另外一項資料 憎dembeat狗所以贊成掟野既留意返
掟野既人都係dembeat狗 仲係leader級添
所以我認d人冇講錯 係狗咬狗

本來噪音騷擾到人就不正確，就算主流有幾接受亦然。上面覺得無問題嘅只係用藉口去合理化騷擾行為（嗱，嘈我就嘈硬你架啦，唔違規嘅），而非思考下用騷擾唔到人嘅行為去展現熱情/創造回憶根本自私。

咁當然我本人反對高空擲物報復。

lm

半夜三更成班人係到鳩叫
唔掟你掟邊個?

抵死

嘈住人瞓覺
我就算拎把刀落嚟斬死你我都係啱嘅
係咪咁講

其實我可以話你知 根本掟人唔係因為比人嘈醒
而係浸大四堂之間一直積累好多恩怨 互相好重敵意
口角基本上日日都發生 但物理攻擊真係第一次

讀咁多年大學學到既原來就係跟晒所謂主流就冇死 做乜都得
唔怪得香港咁撚多隨波逐流既港豬

唔係話12點已經要還卡走人咩

柒到唔敢睇

算啦 無乜人似你咁肯睇解釋架喇

抵撚死 晨早流流dem beat 大學生 都仲玩埋啲小學雞嘢

好老實 我就好撚憎人一大朝早dem beat既 不過last day 睇在大家一齊住成年份上就算啦
拋野個堆本身都有dem 同埋我就唔信佢地係比人嘈醒燥底先拋 擺撚到明就通宵飲到癲撚哂 平時又睇對面hall唔順眼 咪拋囉

日日吠
朝早嘈醒人
成班圍威喂
唔係狗係咩？

一句講晒，睇狗咬狗最開心

BU就是有自信

咁仲撚on9 玩啲垃圾大學活動玩到好似黑社會咁
屌你老母上曬腦
咁撚易俾人煽動

扔得好

你果d所謂解釋咪就係話大學文化係咁架啦 吹咩

又唔係hku個啲hall之間嘅競爭咁歷史悠久，bu啲hall culture相比起其他u黎講真係柒到仆街，同bu一樣，就係唔知有乜culture

一班智障係到圍爐

dem盡無悔

比我就成部made in china雪櫃扔落去

柒到無眼睇
仲細咩

三叔

和盡天地風雲之聲

Hku都on9啦屌
玩呢啲on9嘢玩到咁撚投入
不嬲覺得所謂大學文化係on9

浸會中學學咩人玩大學文化

比人躁醒真係會好撚炆

其實應該搵少人或空曠啲既地方Dem

唔洗比黎比去喇
兩間都係垃圾

唉 你咪就係唔肯睇解釋
我解釋從來冇講過大學文化呢點
我解釋都係實際、理性既野
例如12點要checkout 七點係因為輪流排隊 掟物者既身份等等 希望你真係肯睇完先
理性討論既話 有咩唔清楚我都願意繼續答你

抵

咁點撚解一定要dem?
明知騷擾人都年年要dem就係為咗你嗰啲所謂文化
所謂熱血？
大個仔喇屌仲dom撚曬地咁 小學生扭計都唔會咁啦

你地無做錯

其實dem beat咁撚柒點解重會有人玩
啲人係咪覺得自己好熱血好型

我有睇 咪就係一路解釋緊規矩 咩約定俗成last day一撚定要dem beat
又話咩大學hall之間不嬲有牙齒印
上面呢d你自稱實際理性既野背後咪就係大學文化

扮乜野理性呀 仲要屈人冇睇亂咁吠?

屌你老母唔淋鏹水已經好克制
晨早八點嘈撚住晒
就算唔係朝早都仆街啦
香港地又逼又多噪音
畀個地方人靜下休息下嘅權利都畀你班垃圾剝削

我洗撚你守護咩on9

抵撚死
唔駛入院咪益左你地

勇

CUHK

讀大學個陣無份DEM BEAT 真係好遺憾當年無博盡無悔

講乜撚舍堂文化要尊重
樓上隨時俾你地誘發精神病
痴線佬掟完嘢 你咪同佢慢慢講culture囉
到時佢話你損害人地身心靈健康啊

浸大加一分

屌，無比人淋鏹水當賺左la, on9仔

原來個反檯後文喺咁 熱血到爆啦

嬲嬲豬

香港大學生

On9 傳統

全篇野呢句最好笑

片cheers先反智
屌一班人已經夠嘈 仲要兩班 甚至幾班 屌

喂 琴日自稱理性討論果班大學生笠晒水?

on9 高空擲物個兩個舍堂 4 5點夠dem la 北座有冇dum野落去ar 噪就抵死比人dum 咁蔡堂時3 4點日日9叫 北座係咪要dum磚落去阿

1.dem beat本身就係戇鳩兼會騷擾人
2.而高空擲物就更加係仆街所為
3.見到兩班垃圾都冇好日子過，我就最高興

有咩你就講啦ON99

死開啦警犬

佢用一個種族既文化舞蹈去比喻浸大dem beat之必要性呀
好撚有信服力

你係當時人定警犬啊

當時人黎緊係要入哂掉野個班人到啦

可能佢又係當時人黎呢

係好on 9 利申hku

妖 乜嘢事ar

兩者根本無衝突
扔嘢果個係唔岩,比人扔果班都可以抵死
你想我認真審視啲乜?
你地嘅熱情?dem beat嘅意義?
咪撚扮你無份dem啦大學生

自己dem就得 人地就掟嘢

掟撚柒死哂你班仆街就最好

抵撚死啦你班垃圾

抵啦七點

薄扶林~有班男孩子~